{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007876",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/iksan-godori-standing-stone-buddha",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "古都里石仏立像"
    },
    "text": "古都里石仏立像\\n\n全羅北道益山市金馬面東古都里400-2 )\\n\n宝物第46号に指定されている古都里石仏立像（コドリソップルイプサン）は、約200mの距離を置いて2体の石像が向かい合っています。それぞれ高さ424㎝で、台形の石柱に顔や手などが描かれています。この仏像には説話があり、陰暦12月になると年に一度だけ男女の仏像が出会い、明け方になって鶏が鳴くと元の位置に戻って行くといわれています。頭には四角の高い冠の上に平べったい四角の笠を被っています。四角の顔には細い目、短い鼻、小さな口がついており、土俗的な守護神の表情をしています。首は非常に短く、肩と顔がほぼくっついた形で、胴体には曲線はなく、腕は表現されず、手は腹部に描かれています。また、衣服には模様はなく、数本の線のみで描かれています。高麗時代には非常にシンプルに体を表現した巨大な仏像が多く作られており、この仏像もその一つです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏立像はどこにありますか？",
            "answer": "全羅北道益山市金馬面東古都里にあります。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像は何体ありますか？",
            "answer": "2体の石像があります。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像は何に対して指定されていますか？",
            "answer": "宝物第46号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "高さは424㎝です。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像の特徴的な装いにはどのようなものがありますか？",
            "answer": "頭には四角の高い冠の上に平べったい四角の笠を被っています。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像の顔の表情はどのようなものですか？",
            "answer": "細い目、短い鼻、小さな口がついた土俗的な守護神の表情をしています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの石仏立像は陰暦12月に男女の仏像が出会い、元の位置に戻ると言われているのですか？",
            "answer": "伝説によれば、陰暦12月になると男女の仏像が一度だけ出会い、明け方になって鶏が鳴くと元の位置に戻るとされています。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像の姿はどのように描かれていますか？",
            "answer": "首は非常に短く、肩と顔がくっついた形で、胴体には曲線はなく、腕は表現されず、手は腹部に描かれています。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像の衣服にはどのような模様が描かれていますか？",
            "answer": "衣服には模様はなく、数本の線のみで描かれています。"
        },
        {
            "question": "この石仏立像はどの時代に作られましたか？",
            "answer": "この石仏立像は高麗時代に作られました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 371
    }
}